[TW] 想問各位巴絲打有關各類工程學科出路and前景?

話說小弟打算去TW讀工程,但發現工程學分好多大科:
電機,土木,機械,化工,材料,數學,物理,生物化學…..
睇到好亂 (大概知要讀D咩)

想問下各位巴絲打知吾知,邊個大科出路廣D(易搵工)/ 邊個領域最爭人手

同埋之前睇到有D其他web有得考牌
Eg:
除左大學grad之外有冇野MUST要去考or要特別去學

(p.s.本身睇完打算入機械工程,如果有香港工程人不妨分享下)

工程悔終生
頭痛住答你

有冇咁差呀
ching本身讀咩?做緊工程?
人工好差?定讀完0用途?定其他?

若要生活好 咪撚讀civil

做工程賤過狗
無哂時間
比人撚狗咁撚

全部基建都同土木有關出路應該算廣
係無哂自己時間定點???

咁每一行都有苦處
account big4 peak season地獄
平面design D客改完又改

工程係全年無時間定點?

另外有其他post有提過台灣工程
For 其他有需要巴絲打reference:
有冇工程佬過左去台灣搵食?

數底同phy底如何讀mech嘅話，呢兩樣嘢少一樣都死

0

台灣最好做係電機工程(其實即係香港既電子工程)
唔洗考牌的，畢業後入科技大廠做就係

台灣做既工程同香港做既工程好唔同

香港以建築為主

想問ching
如果TW科技大學vs一般大學 邊一個好D?
HK電機工程有分大細電 吾知tw有冇? (好似冇)

樓主話自己0數底就唔好搞咁多嘢就算收你，你都讀唔嚟

唔洗諗
台大電機系，交大電子系，交大電機系，清大電機系

科技大學不必考慮

之前台大電機系，有條友DSE 5科5**去到讀跟唔上

啱啱上youtube睇微積分(函數)
睇到一頭?

有啲嘢唔係操卷記題型就操到返嚟

你真係要讀得好
係要理解到佢做緊乜
死記硬背唔會讀得好

有興趣學既留個tg 可以教下你 本身自己都係engine

咁應該係條友本身有問題

數底0就去讀bse背吓code of practice鳩用formula算啦,冇數底讀ee mech無間地獄

比我繼續努力下睇其他resource先
本身睇呢個

加埋我有屋企人讀engine 問左佢攞D notes睇先
如果有問題我再上黎問 多謝ching

樓主係咩驅使你想讀engineering?興趣？
你elective係讀咩㗎？

係好正常 而家中學都冇人會讀m1m2

dse為分數 讀m1m2咁難拎分冇人讀係正常